\subsection{Lettura e Scrittura Dati}



\textbf{ID:} FR-Q05\\
\textbf{Nome:} Lettura e Scrittura Dati\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che quando avviene una richiesta di lettura
dati il dispositivo deve verificare che l'utente abbia il permesso di lettura per quella determinata zona di memoria
ed in caso affermativo deve trasmettere i dati all'host. In caso negativo, invece, deve trasmettere una segnalazione di errore.
Similmente viene previsto che, quando avviene una richiesta di scrittura dati allora
il dispositivo deve verificare che l'utente abbia il permesso di scrittura per quella determinata zona di memoria
ed in caso affermativo deve scrivere i dati dell'host nella zona di memoria specificata. In caso negativo 
deve trasmettere una segnalazione di errore.
Si vuole inoltre che i dati, sia in caso di lettura che scrittura, sia cifrata.
\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD è stato connesso, un determinato utente ha iniziato una sessione utente,
la fase di autenticazione si è conclusa con successo e l'utente ha segnalato una richiesta di lettura o di scrittura per una specifica
area di memoria.\\
\textbf{Postcondizioni:} La richiesta di lettura o di scrittura deve essere completata, in modo persistente sulla memoria
del dispositivo, se e solo se l'utente in questione è dotato del permesso corrispondente, definito dallo specifico certificato che 
è stato usato in fasi di autenticazione.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiReq/TrasmissioneDati}
	\caption{Modello: Lettura e Scrittura Dati}
\end{figure}  


\textbf{Test:} 4.7.0\\
\textbf{Precondizioni:} Viene connesso e autenticato correttamente un TSD. L'utente si è autenticato correttamente e il protocollo è stato inizializzato correttamente. L'utente inserisce un valore dell'indice di memoria valido per effettuare una lettura.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Viene letto dalla memoria il valore e trasmesso utilizzando la chiave simmetrica scambiata durante l'inizializzazione del protocollo. Il valore viene decifrato e mostrato all'utente.\\
\\
\textbf{Test:} 4.7.1\\
\textbf{Precondizioni:} Viene connesso e autenticato correttamente un TSD. L'utente si è autenticato correttamente e il protocollo è stato inizializzato correttamente. L'utente inserisce un valore dell'indice di memoria per effettuare la lettura di cui non dispone dei permessi necessari.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il simulatore comunica all'utente l'impossibilità di leggere l'area selezionata.\\
\\
\textbf{Test:} 4.7.2\\
\textbf{Precondizioni:} Viene connesso e autenticato correttamente un TSD. L'utente si è autenticato correttamente e il protocollo è stato inizializzato correttamente. L'utente inserisce un valore dell'indice di memoria valido per effettuare una scrittura e un nuovo valore da scrivere in tale area.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il valore inserito dall'utente viene cifrato, inviato al memory manager che lo decifra e lo inserisce nella memoria.
\\
\textbf{Test:} 4.7.1\\
\textbf{Precondizioni:} Viene connesso e autenticato correttamente un TSD. L'utente si è autenticato correttamente e il protocollo è stato inizializzato correttamente. L'utente inserisce un valore dell'indice di memoria per effettuare la scrittura di cui non dispone dei permessi necessari.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il simulatore comunica all'utente l'impossibilità di scrivere nell'area selezionata.\\